<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on acdNews</title>
    <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on acdNews</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <atom:link href="https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[专访]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E4%B8%93%E8%AE%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E4%B8%93%E8%AE%BF/</guid>
      <description>腰哥：活力跳水市集的新野人
市集是个老词，最早可以追溯到 1370 年成书的《元史》，意思是在固定地方定期举行的贸易活动。但 21 世纪的“市集”不用符合这个定义，主办方辗转在各个商业体之间，找片空地，支起敞篷，到社交媒体上呼朋唤友，就有了市集。摊主可能是设计师、艺术家、文艺青年，拥有自己的品牌，他们的共通点是：不卖市面上的通行货。 跳水市集是近期出现在兰州的一道年轻、鲜活的“风景”，跳水市集上汇聚贩卖手工艺品、黑胶唱片、手冲咖啡等的摊主们。而从1.0的召集到3.0的招募到如今4.0的计划，跳水市集始终离不开一个人——腰哥，腰哥是一名80后的自由职业者，目前经营着自己的展览集合店，也是跳水市集的主办方之一。跳水市集从腰哥的自娱自乐变成规模化，这一切在腰哥的意料之外，但也就是这意料之外为城市点上光亮。
图为采访“跳水市集”的主办方之一“腰哥”
分享生活，这是我想做的
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;“开心”、“有趣”、“积极”是腰哥创办跳水市集的理念。跳水市集创办最初是腰哥想要去分享自己的生活，所以在最初只邀请了身边的朋友，腰哥的朋友也很乐意一起去分享他们的生活。所以有了跳水市集1.0与大家的初次见面：19家摊主共同聚集在甘肃大剧院前的广场。本以为只是一场普通的跳水市集，但腰哥没有想到现场的人流量超出了他的预期，摊位前挤满的顾客让他忘却自己要招呼的朋友。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;跳水市集需要理念一样的朋友。跳水市集1.0结束后，许多商业体找上了腰哥，腰哥每天也辗转于与各个商业体洽谈中。但腰哥表示不是所有商业体都能加入到跳水市集中，跳水市集会设计一定的门槛，符合他们的品牌调性，支持他们的策划的商业体，他们是十分欢迎的。跳水市集1.0的完美结束给腰哥带来资金和场地的支持，但腰哥始终坚持着自己的理念，对想要加入摊主会事先了解它的产品调性，先自我消费来决定是否能到市集上来。所以在跳水市集2.0上有了乐队、跨省摊主的加入。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;跳水市集是朋友的聚会。跳水市集受到大家的高度喜欢，所以在3.0时能增加到70个摊位，3.0在总体上是欢声笑语的氛围但也出现些许的问题，美食摊位过多为卫生带来了问题、文艺摊位过少削弱了跳水市集的氛围，所以在4.0的筹划上会缩减规模，呈现出跳水市集最好的状态。腰哥表示他会坚持跳水市集的创办理念，召集志同道合的朋友，朋友之间能够分享自己的生活，让跳水市集更像是个朋友聚会。图为店内展出的有关腰哥和他的朋友们的照片
为城市点上光亮，是我的荣幸
&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;在后疫情时代，城市再度焕发出生机，跳水市集的出现无疑为散落在这个城市的经营者提供了一个机会。因为跳水市集，摊主们能聚集在一起；因为跳水市集无费用的收取，摊主们减少了经济压力；因为跳水市集，给了摊主们给了一个向大众介绍的机会。在跳水市集上有贩卖毛毡玩具的蔡蔡、插画的“GO艺术商店”、制作雕塑的邵老师.......他们都在跳水市集上找到了产生共鸣的朋友，他们都通过跳水市集获得了一定的收益。&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;腰哥在成为一名自由职业者之前是在体制内工作，但他并没有对于离开一份稳定工作感到后悔过，因为他觉得离开之后他投入到是自己更热爱更追求的生活中，这是令他感觉到快乐的事。腰哥和他的伙伴带着向大家分享自己有趣的生活理念创办出了同其他市集不一样的跳水市集，腰哥说希望每一个到过跳水市集的人都能享受到在这座城市中独属于跳水市集本身独特的氛围，希望来到跳水市集后的每个人都愿意去分享自己的生活，追寻自己内心的热爱。文/陈李佳</description>
    </item>
    <item>
      <title>[卷首语]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%8D%B7%E9%A6%96%E8%AF%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%8D%B7%E9%A6%96%E8%AF%AD/</guid>
      <description>青年发展型城市建设——兰州文化创意市集的破圈与困境探究
青年兴，则城市兴。
青年是一座城市最具活力的人群，也是展现一座城市活力的窗口，而如何激发一个城市的活力，最核心的就是做到做好“城市对青年更友好，青年在城市更有为”，让青年发展与城市发展有机融合、良性互动，最终实现青年与城市的高质量发展。
2023年以来，兰州市内出现了以“跳水市集”为代表的新型文化旅游模式、新业态、新场景。无论是“跳水市集”，还是“野路子市集”，它们其实和“地摊经济”有些类似，成为后疫情时代应对经济下行压力、恢复城市经济活力、助力消费和收入增长的重要手段，是城市烟火气的组成部分之一，也是青年经营者“抱团取暖”、“感受氛围”、“创造快乐”的重要途径。
当下，这些主要由青年人组织创办的新型文化创意市集，在享受这新型经营模式带来的“流量变现”的同时，对于这座城市和这座城市中的人来说，这也是一种不一样的体验，给经营者与市民或者游客来说，这就是双赢吧。但，不可否认的是，对于活动的组织者来讲，他们的“理念”可能不被商业体很好的理解支持，理想与现实就这样发生了碰壁。
兰州的这种以青年人为主体的新型经营模式，正在为后疫情时代城市的消费回暖、就业待解提供一条新的可以借鉴的道路，尽管还是处于新兴阶段，应予其一种观望支持的眼光与行动，在复苏城市经济的同时，让青年经营者更好地发挥自己的创意和想法，实现经济与理念有机融合、城市与青年的高质量发展。
文/段世豪</description>
    </item>
    <item>
      <title>[图集1]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%9B%BE%E9%9B%861/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%9B%BE%E9%9B%861/</guid>
      <description>八岁杂货屋 兰州城关区 永昌路
八岁杂货屋虽然店铺面积不大，但“五脏六腑”俱全，店内店外都与周围居民区以及闹市区的风格“截然不同”，或许这就是吸引远隔千里之外的香港小姐姐慕名前来的原因之一吧。
位于永昌路小巷中的八岁杂货屋的外墙涂鸦。
在八岁杂货屋的墙壁上，挂着店主在各地拍摄的照片。</description>
    </item>
    <item>
      <title>[图集2]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%9B%BE%E9%9B%862/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%9B%BE%E9%9B%862/</guid>
      <description>BOMBING BREEZE 兰州城关区 万象城
腰哥和他的朋友把这里叫做“炸弹威风”，采访当天正值他们的另一个活动“不借书展”，也有不少人在逛街时进来看看，或者看到社交网络上发布的消息特意过来。
“不借书展”现场，这是2.0版本，从今年4月14日到7月14日。
顾客在翻阅其中的一本摄影集。
把书吊起来当作书展的装饰。
店内展示的摄影作品，听腰哥的朋友介绍，腰哥摄影技术很不错。</description>
    </item>
    <item>
      <title>[封面新闻]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%B0%81%E9%9D%A2%E6%96%B0%E9%97%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E5%B0%81%E9%9D%A2%E6%96%B0%E9%97%BB/</guid>
      <description>图为“跳水集市”结束，所有摊主的合照
文化创意集市：各方合力打造青年消费聚集区
2023年3月4日，在甘肃大剧院的支持下，由“细胞糖”和“bombing breeze”联合主办的、17家品牌方参与的“跳水市集1.0”成功举办。除此之外，“陷入兰州“发起的”野路子市集”以及兰州文化创意产业园主办的“A9创意市集”，作为兰州市“青年消费聚集区”，在文化创意市集逐渐常态化，推进全市青年发展型城市建设的过程中，他们是怎样做的？
从“朋友式聚会”到“规模化的市集”
记者了解到bombing breeze负责人“腰哥”和好友“细胞糖cell”，是“跳水市集”的两位联合发起人，他们最初以“朋友式聚会”的心态去联系身旁认识的各路青年经营者，联系并取得甘肃大剧院的支持，于今年的3月4日到5日举办这次市集，并在社交网络上进行预热。除了兰州本地参加跳水市集的17家品牌商之外，利用腰哥本人及跳水活动在社交网络上受到的关注，也有来自杭州、西安和西宁等地的摊主，作为友情品牌委托售卖的方式，共有19位摊主参与到了此次市集活动。 在“跳水市集1.0”中，令腰哥和他的摊主朋友们没有想到的是，来了他们不少的朋友，玩的特别开心，由此腰哥和他的朋友们决定“再办一期”看看。 在“跳水市集1.0”结束后，腰哥和他的朋友们又相继于4月1日到2日、5月27日到28日在位于城关区段家滩的兰州创意文化产业园A9美术馆前广场成功举办。在第一次成功举办经验和影响力的基础上，第二次和第三次的出摊的品牌商分别达到40家左右和73家左右。逐次活动的举办，让腰哥他们逐渐从一个“朋友式聚会”推及到一个规模较大的商业市集，各位摊主也在活动期间获得相比于在店里经营时更多的利润。
专业化的文化创意市集活动组织者
在“陷入兰州”的微信简介中可以看到，“陷入兰州”是甘肃舶普文化传播有限公司旗下的兰州城市活动发起平台，包括各类演出、艺术活动、社群活动、赛事、品牌活动、音乐节等。 6月22日-24日，在东百·兰州中心和陷入兰州的联合主办下，73家左右的品牌方参与到了这场端午假期的集市活动中。记者也在现场中看到，有大量的市民前来参与，也正因为地处兰州中心的原因，人流量较大。除了平常市集所见到的各种咖啡、糕点、酒品、手工艺品等传统的市集摊位，还设计了集印章、和NPC游戏互动、抽奖等环节活动，现场还有专人发放物料，市民们积极参与，在游戏互动的站点在人流量高峰期排起了队，形成了更加专业化的一站式打卡。 正是因为陷入兰州拥有企业团队做策划，以及作为一个长时间的兰州活动发布者，无论在组织集市的组织经验，还是拥有的用户关注度，都使其成为一个专业化的市集活动组织者。 除了陷入兰州作为民办的专业化市集之外，坐落于城关区段家滩的兰州文化创意产业园（以下简称“产业园“），则是官方举办文化创意市集的专业组织者。作为兰州的一处别样城市空间，它将文化艺术交流、文化艺术酒店、文创产品研发销售、文化创新展示、文创企业培育等融为一体，形成了一个以文化为底色、全产业发展的文旅消费聚集区，为人们提供了一处体验多种文化形式的空间，这就是入选第二批国家级夜间文化和旅游消费集聚区的兰州创意文化产业园。 产业园作为一个市集承载地，拥有天然的场地优势，长期以来，通过与bombing breeze合作“跳水市集”、与Focus兰州合作“火星市集”以及与兰州各大高校合作创意市集等，吸引了不少的市集活动方客户，积累了大量的文化创意市集组织经验。
政府优化发展环境 文创集市大有可为
2022年6月，全国青年发展型城市(县域)建设试点名单正式发布，包括45个试点城市(含直辖市的市辖区)和99个试点县域，试点周期为2年，兰州市上榜。作为试点城市，兰州推出了建设青年发展型城市的五大行动，其中就包含“青年活力行动 以城市品质激发青春认同”，探索拓展青年喜闻乐见的消费新模式新业态，探索建立与青年发展相适应的城市公共服务空间与设施建设标准，吸引和凝聚更多青年参与推动城市经济社会发展，推动兰州高质量发展。 除此之外，兰州市还积极组织动员青年助推生活品质提升，发展以青年为主要生产者和消费者的青年经济，发挥青年在提振消费水平与提升生活品质良性互动中的独特作用。探索建立与青年发展相适应的城市公共服务空间与设施建设标准，有效提升青年在城市建设中的参与感和贡献度。
文/段世豪</description>
    </item>
    <item>
      <title>[札记1]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E6%9C%AD%E8%AE%B01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E6%9C%AD%E8%AE%B01/</guid>
      <description>过程中：青年创新创业的未来并不理想
在这次踩点和正是采访过程中，我们看到了理想与现实的差距，最大的困境也就是，现实看到的与理想预期的较大的差距，让我对青年创新创业这件事感到悲观，虽有机会，但是风险和压力太大。
在踩点过程中，我们选取的兰州文化创意产业园，在网络上看起来是热闹的、充满人气的，等到实地调研采访，这种现实与网络上渲染的描述的几乎是完全相反，这种差距打破了我们的预期和时间表。在实地，我们两度过去踩点，在第一次踩点时，我们大致因为是假期修业，才如此冷清，但在与碰巧遇到的同学老师交流时，我们了解到，这里的所谓创业基本上是“一轮接这一轮”，“每一轮的持续时间并不是很长”，都做不长久。的确，在疫情肆虐的3年间，让原本的经济下行压力，变得更加极限，虽然经济正在从3年疫情中复苏，但是无论是创业，还是就业，都处在一个较冷的环境中。
图为兰州文化创意产业园楼层内空置的商业铺面
整个园区的硬件设施在踩点过程中，给我们团队的感觉就是，“还是不错的”，看着园区入口处的一整面各个学校和机构挂的“实践基地”的牌子，对照着园里面冷清的氛围，对我来说的确挺“讽刺”的。在经过第一、第二轮的踩点之后，我们更深入地了解了这个园区，常驻的几家店铺也大多是因为有些流量 ，或者是一些培训机构，青年创业者的身影并不是太多。我们在采访园区内的一家手办店的时候，我们了解到，他们来这边经营一是因为疫情封闭商场的原因，园区这边比较宽松，至少可以进出；另一方面是由于，园区内房租比较低，他们才选择半大这边来。他们的整体情况就是，勉强可以实现收入的正增长，“如果没有利润”，他们也不会选择去做，而且创业园内的创业政策并不适用于他们，“对一些应届创业毕业生可能是有用的”。另外，我们在采访的过程中，也在两位采访对象那里听到“没有利润，我们还是要做回‘正常’‘平常’的工作”。
当这一天在园区内逛完，看到大多数店铺荒用，就算经营也不景气，甚至有的封闭店门面被贴上法院的传票，很是感叹道“可能给了青年们创造了些机会，但是经济下行压力的压力和当下青年毕业生寻求就业的稳定性，创新创业的压力和风险是他们，或者说是未来的我们所不愿意担负的”。
有机会，没能力，算是我对在这的一点看法吧。
文/段世豪
图为兰州文化创意产业园内一家名为“卡林动漫”的手办店</description>
    </item>
    <item>
      <title>[札记2]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E6%9C%AD%E8%AE%B02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E6%9C%AD%E8%AE%B02/</guid>
      <description>勇做不被现实打败的采访者
初见腰哥是在艺术展览店“BOMBING BREEZE”中文译为轰炸微风。展览店正有一场不借书展，腰哥希望它每年可以办一次，像流通图书馆一样，它可以成为这个城市书僚们的欢愉之所，谈论书籍和旁人故事总是令人愉快的。腰哥所主办的跳水市集也和不借书展一样，是众人的欢愉之地。
初次采访会感到些许的紧张与不适应，腰哥会让我们放轻松，随便问。
话题从跳水市集三次的顺利举办聊起。“您觉得这算是一种成功吗？”我问
“成功一词有点大，我把它往下拉一点，就是我自己很愉悦，朋友摊主也很愉悦，然后来到现场的人他们也很愉悦，对于我们来说足够了。所谓的成功，我们都没有去思考过，但要说成功，很多商业体来找我们合作，这可以作为一个成功的节点，但这些成功其实对于我们来说好像不太重要。”
顿了一下，腰哥继续说“就我们自己很开心，然后把这个事情完整的落地，朋友都很开心就足够了，就是大概就是觉得让自己心里面自己想的那件事成功了，自己想做的事情把它给完全的做好了。”
跳水市集目前已经办了三期，从17位摊主到70多位摊主，摊主从本地到跨省，跳水市集在腰哥和他朋友的主办下受到越来越多人的欢迎。但腰哥表示他从来没有想到结果会是怎么样，他觉得他只是想把自己的生活分享出来，让大家能感受到生活氛围，这就足够了。
“但市集本身就是一个吃喝玩乐，你觉得能大家能感受到您所提及的吗？”我问
“玩和乐的内容可以不一样，我们跳水市集呢加大或者增加有关文艺的部分或者生活方式部分，跳水市集本身也是我们的生活的一个日常，比如说我们主办方我们四个人，我们平时就很喜欢一些有趣的好玩的东西，或者说我们展示的是我们的一种生活状态，我们需要跟这个世界链接，我们需要跟陌生人建立关系，至于来到跳水的人，除了吃喝之外，我们有的时候也会跟一些客人聊天，我们会制造出来一个我愿意跟你说话，我愿意分享。我相信他们是有感受的啊，从他们的脸上我能看出来。”腰哥讲到。
在与腰哥交流的这一个多小时，我明白了跳水市集在腰哥眼中不仅仅只是一个简单娱乐的、存在商业化市集，更是城市中人在一周忙碌后自救的解药。
在采访过程中，有腰哥的朋友来到BOMBING BREEZE，他们会分享自己近期的生活，分享书籍、分享小众咖啡&amp;hellip;&amp;hellip;.采访时间不算很长，在采访结束后，腰哥也向我们推荐了能给到我们小组参考的杂志并表示他非常愿意配合我们采访后续，需要他的地方都会帮助我们。
文/陈李佳
图为在“BOMBING BREEZE” 采访</description>
    </item>
    <item>
      <title>[札记3]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E6%9C%AD%E8%AE%B03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E6%9C%AD%E8%AE%B03/</guid>
      <description>采访札记
经历了将近一周的社会实践，我感慨颇多，初次的短学期实践可以说是在紧锣密鼓的期末周的另一项重大挑战，从组队到定选题，再到端午假期去踩点，每一项的展开不仅是推动短学期实践的进度，更是一次次检验我们专业知识的小测验。我们总是在课堂上强调实践对于生活和学习的重要意义，但是能够让我们运用专业所学而进行的实践实在很少，可以说，这次的短学期实践作为疫情后的开放实践是一个对我们来说很宝贵的机会。“纸上得来终觉浅，觉知此事要躬行”当我们行走在路上时，我们能够更深入地去感知和体验，以青年的眼光去所见所思，开始知道短学期实践消息的时候，明白我们要去采访并制作一份新闻杂志，总有种说不出的心境，总感觉会有些害怕。跟同学通电话说自我的心境，感觉总有种说不出的感觉。第一次去做这样的一种采访工作，感觉自我什么都不懂，专业知识也还不够，也没什么社会经验等种种原因使自我觉得很渺小，自我的怯懦就这样表露出来了。在实践的过程中，虽然经常会觉得迷茫，可是我还是觉得要首先学会肯定自我，给自我信心，这样才能更好的完成工作。
我渐渐不再那么恐惧，因为只有征服自我才能征服世界。有勇气应对才是解决问题的关键，正如一段话所说：“这个世界，对于心态好的人，就是个大游乐场，越刺激越好玩。对于胆小鬼，那就是地狱，随时随地都会受伤。所以，你觉得自己在什么样的世界里，取决于你是个什么样的人。只有勇敢的人才会先享受世界。”实践生活中每一天遇到的状况还在我脑海里回旋，它给我们带来了意想不到的效果，社会实践活动给生活在都市象牙塔中的大学生们带给了广泛接触社会、了解社会的机会。
文/安丁悦
图为初次跳水市集现场</description>
    </item>
    <item>
      <title>[评论]</title>
      <link>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E8%AF%84%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://duanjls.github.io/Duans-News-Website/posts/%E8%AF%84%E8%AE%BA/</guid>
      <description>市集经济：创意市集赋能城市建设
“日中为市，致天下之民，聚天下之货，交易而退，各得其所”。从殷商时期就诞生的市集承载了最初商品交易的场所。随着历史的发展，市集也不断变化着。直至今天，市集类型不断呈现着多元化的发展形态，万物皆可市集，在疫情后时代，另一种名为创意市集的市集经济不断在城市中遍地开花，为城市发展提供了新的动力。
创意市集为什么能够火爆？其背后原因在于疫情期间人们长期处于一个封闭的状态，人们与外界接触变少，人与人之间面对面的沟通也受到限制，虚拟社交使人们对于疫情前的正常生活产生割裂感。人们渴望回到真实的社交生活中去，创意市集为这些人们提供了一个社交的场景，更多的年轻人认为创意市集更像是一种有趣灵魂的线下派对，以某主题创办的市集聚集了一群志同道合，兴趣相投的年轻群体，像是有着神奇的磁场，吸引了同频共振的灵魂。
创意集市上充斥着各种稀奇古怪的有趣的摊位，给身处集市当中的人们带来一种消费文化的新体验。不少的年轻人，可以在创意市集中寻找到新鲜感和灵感，非遗艺术，精品图书，原创手工等商品传递出这座城市的人文信息。也可以说创意市集制造了一种群体感，将生活方式相似的人们聚集到一起，汇聚的人们传达了一种青年理念，即分享生活，建立人与人之间的连接。 从这部分青年群体中我们也可以看出当代青年在面对生活挫折与压力时的一种精神状态和他们所追求的生活理念。
从经济角度来说，除了聚集年轻群体，表达前卫理念，创意市集自身的商业属性使得它成为一个天然的商业孵化器，各种摊主加入进来去宣传和扩大品牌的影响力；一些本地的小众品牌业也会出现在市集上，带有本土特色的产品也成为了城市的一个新名片；同时一些品牌在创立初期也可以借助市集去推广产品，进行产品的试水；市集的流行，也为市集品牌提供了小试牛刀的商业空间。
建设青年发展型城市不能只是简单的喊口号，政府更要将政策和支持落到实处。如：武汉实施“百万大学生留汉工程”，致力于打造“大学生最友好城市”；杭州出台“人才生态37条”，重点实施“青年人才弄潮工程。同时我们还要维护青年权益，树立新的青年发展理念。 充分尊重并维护青年发展的合法权益。关怀青年身心，提供有温度的城市关怀，为青年群体提供心理健康教育和服务，加强对青年群体社会心态的把控。保障青年体检、就医条件；开展协助青年发展的公益性活动，建立城市青年心理帮扶机制，给予青年更多的情感关怀。
青年群体是城市发展最具生机与活力的力量。未来城市间的竞争不仅是技术经济的竞争，更是青年人才和城市结构的竞争。无视青年发展与权益的城市，也必然会丧失对青年人的吸引力。发展青年友好型城市，营造有利青年群体的城市经济社会文化环境，才能更好地吸引青年群体融入城市建设与发展，为城市建设注入动力和生机。
文/安丁悦
图为野路子市集活动入口</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
